---
title: >-
    مخلوق پرستی و توبه از می
---
# مخلوق پرستی و توبه از می

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای آنکه تو را پیشه پرستیدن مخلوق</p></div>
<div class="m2"><p>چون خویشتنی را چه بری پیش پرسته ؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گویی که به پیرانه سر از می بکشم دست</p></div>
<div class="m2"><p>آن باید کز مرگ نشان یابی و دسته</p></div></div>